---
title: _Shaik_ Abdul Ghafaar Aalam Ghazalan - _Espírito da Fé_
layout: personagens
categories:
  - personagens
tags:
  - Young Centurions
header: no
language: br
---

## Aspectos

|      ***Tipo*** | ***Aspecto***                                                                    |
|----------------:|:--------------------------------------------------------------------------------:|
|    __Conceito__ | Jovem descendente de libaneses cheio de fé em Allah                              |
| __Dificuldade__ | _"Fé e Razão caminham juntas. Meu povo mostrou isso durante a Era das Cruzadas"_ |
|                 | Tolerância é inútil sem respeito                                                 |
|                 | _"Ainda cumprirei o_ Hajj"                                                       |
|                 | Confia em Allah, mas amarra seu camelo                                           |

## Abordagens

| ***Abordagem*** | ***Nível***     |
|----------------:|:---------------:|
|        __Ágil__ | _Regular (+1)_  |
|   __Cuidadoso__ | _Razoável (+2)_ |
|     __Esperto__ | _Razoável (+2)_ |
|    __Estiloso__ | _Bom (+3)_      |
|    __Poderoso__ | _Medíocre (+0)_ |
|  __Sorrateiro__ | _Regular (+1)_  |

## Façanha Centuriã

+ _Preceitos inabaláveis de vida:_ A Fé de Abdul Ghafaar é inabalável e ele conhece muito bem sua fé, sendo capaz de a citar para tirar forças poderosas. _Duas vezes por sessão_, Ghafaar pode trazer um Aspecto relacionado à sua fé e de como ele pode o ajudar em determinada situação, com uma Invocação Gratuíta. Normalmente esse Aspecto se aplicará apenas a ele, mas se houver uma explicação razoável (a critério do Narrador), esse Aspecto poderá ser utilizado por outros personagens.

## Façanhas comuns [ Recarga: 2 ]

+ _Destemido_: Recebe +2 para _Atacar sendo Poderoso_ com as mãos limpas alvos obviamente mais fortes e maiores que você.
+ _Contador de Histórias:_ Como um contador de histórias, recebe +2 ao tentar _Criar Vantagens sendo Estiloso_ ao contar histórias, como causar empatia contando histórias tristes, ganhar confiança contado algumas boas piadas, ou distrair alguém com um longo discurso.
+ _Como demonstrado_: Recebe +2 em tentativas de _Criar Vantagem_ ou _Superar Obstáculos sendo Estiloso_ quando ele puder publicamente explicar porque sua ideia, teoria ou plano é correto.

## Aparência

Abdul Ghafaar tem uma estatura mediana, pele morena e veste-se com as roupas habituais de um beduíno do deserto, nunca dispensando o turbante não importa onde esteja. Embora tenha tido uma educação ocidental, ele procura adaptar ao máximo a cultura à sua fé religiosa.

## Comportamento

Abdul Ghafaar é um estudioso e fiel, e não tem problemas em obedecer os éditos de sua fé. Entretanto, ele sabe que fé e razão andam lado a lado, e que preceitos religiosos que não permitam a validação pela razão são ruins, portanto é considerado um _pragmático_ dentro do Islã, mas um com muito poder e razão diante do estudo do _Quran_

## História

Abdul Ghafaar Aalam Ghazalan (_O Servo do Piedoso que anda ao redor do mundo_, em idioma árabe) é filho de um outro poderoso _Shaik_ e _Iman_ dentro de sua cultura Islâmica no Império Otomano. Entretanto, um sábio profeta e poeta _Dervish_ viu que Abdul iria ser muito mais importante que sua própria cultura. E esse _Dervish_ aconselhou com toda a humildade e sabedoria que Abdul fosse tutelado em Londres.

Ao chegar em Londres e ser recebido pela recém formada comunidade islâmica lá, muitos perceberam sua capacidade na leitura e interpretação do _Quran_ para a vida diária em uma sociedade tão díspare quanto a Inglesa. E com isso, não muito tempo depois e mesmo considerando sua pequena idade ele foi considerado _Shaik_, alguém poderoso na interpretação dos textos sagrados.

Nesse meio tempo, um dos maiores financiadores dessa comunidade o apresentou ao _Clube do Século_, e lá ele descobriu que mesmo entre os infiéis haviam aqueles que lutavam pela vontade de _Allah_, em uma _Jihad_, uma resistência sagrada, contra perigosas pessoas, as _Sombras_ de cada século.

E então Abdul jurou, em nome de Allah, o Temente e Misericordioso, que ajudaria essas pessoas sempre que possível.
